Kaebas Kahkwa mõtsa walitsuse wolinik Kristian Kondkar, et 3/4 Weebruaril s.a. õõsen on Gawrilo ja Pawel Jakowlew Slobodka wallast Pihkwa kreisist, Kahkwa mõisa metsast 2 puud arawarastanud.
1 pedajas 13 raudsüld pitk 17 tolli kannu poolt
1 ” 11 raudsüld ” 11 ” ” ”
nõuab iga tolli pealt 1 rbl kahutasumist ja metsa wahile aratoomise eest päewa palka 1 rbl kokko 29 rbl.
Gawrilo Jakowlew Slobodkast and wastust, et see küll õige on, on purjus pääga seda teinud ning palub andisa andamist oma tegu kahitsetes.
Pawel Jakowlew wastatas nõndasama.
Mõtsawalitsuse wolinik lubas 14 rbl 50 kop. ära leppida.
Leppisid henda wahel nõnda ära et Garwilo ja Pawel Jakowlev, maksawad mõtsawalitsusele 8 rbl. kahju tasumist ja 2 rbl päewade palka mõtsawahile kokko 10 rbl. 2 nädali aea sees wälja ilma kohtu waiwamata ning kinnitawad seda oma allkirjadega.
Gawrilo Jakowlew XXX
Pawel Jakowlew XXX
